\section{Introdução}
\label{sec:intro}

%******* Introduction of the Dash technology and Cloud/Fog networks****
Hoje, o tráfego multimídia corresponde à maior parte dos dados que circulam pela Internet em todo o mundo, e tal previsão de crescimento se mantém  para os próximos anos. Os conteúdos multimídia são fornecidos a uma infinidade de dispositivos, onde a exigência pela qualidade de imagem muda de acordo com a dispositivos, que vão de pequenos telefones celulares a TVs de alta resolução. Para lidar com a transmissão de video, tais dispositivos possuem diferentes requisitos, como um canal de comunicação de boa qualidade bem como um fluxo constante e ininterrupto de informações~\cite{Immich2018WinNet}. 
Essa demanda pelo conteúdo multimídia deve manter uma boa Qualidade de Experiencia~(\textit{Quality of Experience} - QoE) ao usuário.
Dentro desta rede o protocolo utilizado pelos grandes players do mercado (como Microsoft, Apple, Adobe e Netflix) adotam o paradigma Transmissão Adaptativa HTTP~(\textit{HTTP Adaptive Streaming} - HAS)~\cite{company:dashs}.

%**** How does the communication between the server and client work ****
o serviço de Video sob Demanda é decomposto essencialmente em Servidores HTTP, logo, o protocolo HTTP na camada de aplicação realiza todas as requisições/respostas necessárias na comunicação. No lado do servidor, uma vez que um arquivo de mídia~(ou fluxo) esteja pronto, ele será preparado para streaming antes de ser publicado em um servidor padrão. O arquivo/stream original é particionado em segmentos de tempo de reprodução equivalente, e várias versões de  cada segmento são geradas que variam em taxa de bits/resolução/qualidade~\cite{Zhang:TransM13}.
%
%A lista as representações disponíveis incluem informações como tempo de vídeo, disponibilidade de conteúdo, tipos de mídia~(ou seja, H.264 , H.265, etc. .), resoluções, larguras de banda mínimas e máximas, e a existência de várias alternativas codificadas de componentes multimídia, localização de segmentos de mídia na rede e outras características de conteúdo.
No lado do cliente HAS, o player solicita os segmentos de video sequencialmente e adapta-se dinamicamente às condições da rede usando sua lógica adaptativa de taxa de bits~(ABR). Os esquemas ABR também levam em consideração o buffer de reprodução, recursos do dispositivo, preferências do visualizador, bem como recursos de conteúdo, com pesos diferentes.
Como a QoE do usuário precisa ser determinado em tempo real durante a reprodução, métricas objetivas são frequentemente usadas, incluindo o número de interrupções, duração do atraso de inicialização, frequência e número de oscilações de qualidade de vídeo.
%Por padrão, o HAS não requer nenhum esquema de adaptação específico, deixando os desenvolvedores de sistemas inovarem e implementarem seus próprios métodos.


% ----------------------------------------------------------------------------
% What is the current context in edge-cloud network in terms of traffic and users? 
% ----------------------------------------------------------------------------

As soluções existentes para serviços de streaming de vídeo são projetadas para fornecer conteúdo multimídia em data centers de borda-nuvem. Esses sistemas de adaptação baseados em HAS normalmente são capazes de se adequar às condições de entrega de rede tanto na borda quanto na nuvem, o que traz recursos de armazenamento e computação para a borda da rede e, consequentemente, ajuda a melhorar a satisfação do usuário provisionando o conteúdo mais perto dos usuários~\cite{sitaraman:ACD2014}. 
%Dessa forma, a criação desses sistemas resolve parcialmente os problemas de escalabilidade e disponibilidade, mas ao mesmo tempo apresenta novos desafios~\cite{tran:wons17,ye: ITC17, taleb:JSAC18}. 
Vários trabalhos na literatura destacam o \textit{fog/edge computing} para lidar com as novas demandas de tráfego de vídeo que estão surgindo. Onde data centers com menos capacidade de processamento e armazenamento podem fornecer serviços mais próximos do usuário final.
% Assim, a borda da rede pode fornecer taxas de latência que a nuvem não conseguiria de outra forma~\cite{gamaUCC2019, rosarioSENSORS2018}.


% ---------------------------------------------------------------------------
% What carries have been doing to address the increasing traffic?
% ---------------------------------------------------------------------------

O uso da borda aproxima o conteúdo dos usuários móveis, mas também introduz o problema da seleção de nós na borda. Onde o nó na borda com o serviço de streaming pode não ser aquele implantado na Ponto de Acesso~(\textit{Access Point} - AP) de serviço. 
%O handover fará com que o usuário se comunique com uma AP alvo, mas não trará a conexão para a melhor nó na borda. 
Dessa forma, os provedores de conteúdo ou operadoras de rede precisam encontrar um AP apropriado para cada usuário estático/móvel.One solution to 
% 
Existe a necessidade de um processo de seleção de nós na borda que deve ser realizado em tempo real, a fim de apoiar a alta qualidade do serviço. Um mecanismo de migração de conteúdo na borda e nas camadas superiores pode atenuar o problema. Além disso, realizar um reencaminhamento entre as conexões dos usuários ativos e os nós do servidor pode ajudar a melhorar e equilibrar a QoE do usuário.

Infelizmente, tais aspectos são pouco abordados nas soluções atuais~\cite{Mouradian2018ComSurv, bentaeb:2018:MSys}. Geralmente, as arquiteturas de streaming de vídeo buscam diminuir a carga de tráfego e melhorar a QoE da entrega de vídeo. Tais soluções não levam em consideração o comportamento do player de vídeo utilizado pelo usuário, bem como aspectos relacionados mencionados de tomada de decisão acima.
%à mobilidade do usuário nos mecanismos de tomada de decisão em ambientes multiníveis. 
A fim de abordar as questões acima, este trabalho tem como objetivo modelar um orquestrador de entrega de vídeo em tempo real para necessário para atender tal demanda em ambientes de multiníveis. Tais mecanismos propostos aproveitarão tecnologias emergentes relacionadas a redes~ (como computação de borda/nuvem e microsserviços), com o objetivo de auxiliar a tomada de decisão do serviço de streaming de vídeo.
